{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_009519",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "구례 냉천리 고인돌군"
    },
    "text": "求禮冷泉里支石墓群 (구례 냉천리 고인돌군)\\n\n全羅南道求礼郡馬山面冷泉里冷泉村には、3つの郡(加郡·羅郡·多郡)からなる支石墓8基があります。加群(5期)は、三楽亭という亭子の裏に北西から南東方向に2列に配置されています。それらの中で最も大きいのは、蓋石の長さは330㎝、幅は230㎝、厚さは110㎝で、平面の形は四角形です。また、1基の蓋石からは性穴(溝のように掘られた丸い穴)が見えます。 羅君(2期)は村の道路沿いの右側にありますが、過去には計10期と調査されましたが、現在は2期のみが残っています。1号と2号の両方の蓋石は楕円形で、長軸は北東側から南西方向になっています。1号の蓋石は長さ300㎝、幅210㎝、厚さ25㎝であり、2号は長さ250㎝、幅210㎝、厚さ45㎝です。 一方、多郡には1つの基があり、村の入口から北西に200m離れた丘陵地に位置しています。この蓋石は長さ290㎝、幅180㎝、厚さ60㎝であり、平面の形は半円形で、長軸は北東側から南東側になっています。 それぞれの支石墓の下部には、川石などの石材が埋まっています。",
    "QA": [
        {
            "question": "禮冷泉里支石墓群はどこにありますか？",
            "answer": "禮冷泉里支石墓群は全羅南道求礼郡馬山面冷泉里冷泉村にあります。"
        },
        {
            "question": "禮冷泉里支石墓群には何基の支石墓がありますか？",
            "answer": "禮冷泉里支石墓群には8基の支石墓があります。"
        },
        {
            "question": "加群の支石墓はどのように配置されていますか？",
            "answer": "加群の支石墓は北西から南東方向に2列に配置されています。"
        },
        {
            "question": "羅君の支石墓はどこにありますか？",
            "answer": "羅君の支石墓は村の道路沿いの右側にあります。"
        },
        {
            "question": "羅君の蓋石の形はどうなっていますか？",
            "answer": "羅君の蓋石は楕円形です。"
        },
        {
            "question": "羅君の1号の蓋石の大きさはどうなっていますか？",
            "answer": "羅君の1号の蓋石は長さ300㎝、幅210㎝、厚さ25㎝です。"
        },
        {
            "question": "多郡の支石墓はどこに位置していますか？",
            "answer": "多郡の支石墓は村の入口から北西に200m離れた丘陵地に位置しています。"
        },
        {
            "question": "多郡の蓋石の形はどうなっていますか？",
            "answer": "多郡の蓋石は半円形です。"
        },
        {
            "question": "多郡の蓋石の大きさはどうなっていますか？",
            "answer": "多郡の蓋石は長さ290㎝、幅180㎝、厚さ60㎝です。"
        },
        {
            "question": "支石墓の下部には何が埋まっていますか？",
            "answer": "支石墓の下部には川石などの石材が埋まっています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 349,
        "QA": 321
    }
}